# Pytest-编码规范

[返回上一级](index.md)

## 1.编码
1.1.如无特殊情况，文件一律使用utf-8
1.2.Python3中不应该有编码声明

## 2.代码
2.1.统一使用四个空格缩进
2.2.每行代码不超过100个字符
2.3.自然语言使用双引号，如异常抛错信息，正则表达式使用原生的双引号r"",
2.4.机器标识使用单引号，如dict里面的key,因此代码里面多数应该使用单引号。
2.5.文档字符串使用三个双引号。

## 3.空行
3.1,模块级函数 和 类定义之间空两行
3.2,类成员函数之间空一行
3.3.可以使用多个空行分隔多组相关函数
3.4,函数中可以用空行分隔出逻辑相关的代码

## 4.import语句
4.1.import语句应当分行书写
4.2.importi语句应当使用 absolute import
4.3.importi语句应当放在文件头部，置于模块说明及docstring之后，全局变量之前
4.4.importi语句应该按照顺序排列，每组之间用一个空格分隔，按照 内置模块，第三方模块，自己所写的模块 调用顺序，同时每组内部按照字母表顺序排列

## 5.空格
在二元运算符两边各空一格：[=，-，+=，>，inis,not,and]
函数的参数列表中，"，"之后要有空格默认值等号两边不要添动加空格，左括号之后，右括号之前不要有空格

## 6.换行
python支持括号内的换行，这时有两种情况：
6.1,第二行缩进到括号的起始处
6.2,第二行缩进四个空格，适用于起始括号就换行的情形

## 7.注释
`#`后需要空一格，不要使用无意义的注释

## 8.docstring
所有公共模块，函数，类，方法都应该有docstring。

## 9.命名规范
·应避免使用小写字母，大写字母0或单独作为一个变量
·包和模块使用全小写命名，尽量不要使用下划线
·类名使用CamelClasst命名风格，内部类可用一个下划线开头
函数使用下划线分隔的小写命名
常量使用以下划线分隔的大写命名
单字符命名应该尽量避免，除了计数器和迭代器
模块名尽量小写命名，首字母小写，尽量不要使用下划线（除非多个单词且数量不多的情况）
类名：首字母大写，私有类可以用一个下划线开头
·将相关的类和顶级函数放在同一个模块中，没必要限制一个类一个模块
函数名：一律小写，如有多个单词一律用下划线隔开
·私有函数在函数名前加一个下划线
变量名尽量小写，如有多个单词，用下划线隔开
常量采用全大写，如有多个单词，使用下划线隔开